建軍大業

世道人生：建軍大業（李怡）

昨天是中共的八一建軍節，在大陸網頁看到一張圖，三排軍人合照，前排夾雜幾個便裝，背後撐起一幅橫額，上寫「八‧一建軍節慰問」。最奇怪的是照片前方有一張長桌，上面放了四隻已經剝皮拔毛變光禿禿的大肥豬，繫上紅彩帶。這張照片站的三排人是真的，長桌和四隻大肥豬應該是惡搞拼圖。給人的想像是甚麼呢？

今屆的中央軍委正好是從過去的八人改為四人，包括軍委主席習近平，四個人看上去都很肥。

中共強調以黨領軍，因而建政近70年，一直不肯實現軍隊國家化，黨牢牢掌握軍權。軍隊，是中共的命根子。

昨天拙文講到「亡國之論」，中共建軍節就想到不久前在大陸網頁的一個「亡國之音」帖文。帖文很快被刪。

其實這是三年多前的舊文，源於一位叫羅援的少將開通微博，並呼籲：「這是一個非常重要的輿論陣地，你不發聲，別人就發聲，……親愛的人民，我們應該去戰鬥！」結果是遭到無數網民的冷嘲熱諷。

其中一篇說：「感覺到危機來臨了，歇斯底里地叫喊『我們親愛的人民』了，『我們、我們』的，你感覺很親切是吧？」

「養老雙軌制，看病多軌制，『我們』不在一起吧？開着公車，遊山玩水，抱着二奶，吃香喝辣，三公揮霍時，『我們』也不在一起吧？高收入全保障，吃特供享特權，『我們』，還不在一起，對吧？」

「要打仗了，戰爭來了，你他媽的『親愛的』『我們』了！」

「對不起，『我們』不是一夥的：你們是你們，也只能是你們；而我們，我們才是我們。」

「聽好了，告訴你們：我－們－不－去！我們不去打仗，因為我們沒有甚麼東東要保衞的，因為我們也不想去保衞你們的東東。」
「去召集你們的子弟兵吧，將軍！從大機關裏，從夜總會包房裏，去召集他們吧。自己的子弟拿着槍，你們會放心。自己的子弟拿着槍，保衞自己的利益，也算是盡了本份。但願那些個腦滿腸肥的傢伙還能拿得動槍；但願他們不會臨陣怯戰當逃兵。」

「我們，不去！不！不去打仗！我們看見過越戰退役老兵為生活艱難奔走的身影；我們聽見過老志願軍手捧幾百元顫抖的感謝國家的聲音。」

「我們會等待，我們會觀看，觀看你們的完蛋，並且為你們的完蛋再出一把力！」

今年6月，江蘇鎮江老兵因得不到中共應承過的晚年保障，而上訪維權，大批外地老兵趕往鎮江支援，遭到武警暴力毆打驅趕。上周，臨近八一，在山東煙台、江蘇徐州、河北大名等地相繼發生老兵集結，要求得到應有待遇。前車可鑑，現役軍人還會為黨國賣命乎？

中組部早年為加強黨性鍛煉，決定拿出一億，安排四萬名局級幹部重走長征路。消息披露，引起網民熱議，紛紛表示不要任何報酬，自願扮演國軍和地方軍閥，對「紅軍」圍堵，保證讓他們一個都活不到陝北。

民情如此，軍人不是生活在真空裏，因此軍心也差不多如此。只有活在匯報中的長桌上的豬頭還在做着英雄電影的美夢。

李怡

李怡

上一則
上一則
習近平惡鬥北戴河 (呂月)

下一則
下一則
街頭藝術沒問題，政府有 (何慶基)